
## Общие сведения
Директория VERSION2 содержит пакет скриптов, необходимых для экспериментов по трансферу знаний в RL
без использования библиотеки SPINUP от OpenAI

Базовый агент - агент, обученный прохождению только одного типа преград. Т.е. агент на стадии 1

env_wrapper - оберка базового окружения BipedalWalker от OpenAi GYM, чтобы можно было настраивать игровой уровень.
Т.е. настраивать преграды (их наличие и число).

basic_trainer - учит базового агента, сохраняет модель и буфер, который потом можно использовать как для тестирования, так и для обучения сложных агентов.
Учить можно на разных уровнях, для этого надо просто выбрать соответствующие переменные в начале скрипта.




## Замечания по поводу успешного обучения на одном типе преград
1. Я обнаружил несколько оберток среды BipedalWalker. Обертки в целом нужны чтобы регулировать преграды на игровом уровне. Проще говоря чтобы параметрически генерировать уровень определенной конфигурации. Так вот есть обертки под каждый тип преград (например классы BWg, BWstu, BWpit в файле env_wrapper.py, которые наследуются от главной обертки и определяют лишь конкретные параметры, нужные для данного исследования). Но есть также обертка Wrapper, которая добавляет повторение действие несколько раз подряд. Это довольно распространенная и эффективная практика для ускорения сходимости агентов, так как по сути увеличивает эффект от принятых решений во времени и позволяет обращать внимание на более важные последствия чем на краткосрочные незначительные. Однако данная обертка содержала также добавление шума к наблюдениям и шума к действиям. Я попробовал сделать ряд экспериментов и обучение было очень долгим и не стабильным. По 1000 эпизодов и агент то ходил, то переставал.
1. В итоге я создал свою обертку - RepeatWrapper, в которой оставил повторение действий, но убрал шум в наблюдениях и в применении действий. После этого обучение пошло значительно быстрее. Уже на Episode: 313, reward: 1505.3, buffer_len: 20000, steps: 2442. И это на ямах, а на траве еще быстрее.
2. Я пробовал обучать сеть только в конце эпизода. Это позволило быстро копить буфер и визуализировать стадию набора опыта без особой просадки производительности. Но так обучение идет довольно долго хоть и идет. Все же лучше учить агента внутри каждого эпизода несколько раз. Тем более что в начале симуляции эпизоды очень короткие (робот часто падает).

В итоге параметры успешного обучения на ямах:
агент - SAC
gamma = 0.99
tau = 0.01
alpha = 0.2
a_lr = 3e-4
q_lr = 1e-3
p_lr = 1e-3
buffer_maxlen = 20000
Повторения шагов: 3
Episode: 313
reward: 1505.3345531830093
steps on last episode: 2442

Количество шагов в эпизодах постепенно нарастало. Начальное значение - 1500
В качестве реплей буфера использовалась FIFO очередь.
Также важно, я сохранял только такие веса сети, когда агент показывал результат лучше чем предыщий лучший по максимальному числу очков. Буфер также сохранял только в этот момент. Это позволило легче отбирать успешных агентов для последующего использования в смешивании или просто проверке.

3. Но потом я заметил, что при размере буфера 50 тыс. разброс очков от эпизода к эпизоду становится меньше. Агент движется успешнее. Кажется 20 тыс. мало, чтобы сохранить всю информацию. Но ямы сложнее чем лестницы и возможно им мало и 50 тыс. Отдельные успехи конечно появляются, но нет такой стабильности.


## Замечания по обучению на двух типах преград
1. Основные параметры и механики я брал из успешной практики на одном типе преград
2. Немного увеличил буфер - 50 тыс.
3. Использовал предобученного агента. Это существенно ускорило обучение. Он почти сразу стал показывать значимый результат (хороший результат обычно начинается от 1 тыс. очков):
Episode 0: 35.02500716505285
Model saved at score: 35.02500716505285
Episode 1: 268.63503572355916
Model saved at score: 268.63503572355916
Episode 2: 107.42844730914257
Episode 3: 562.6122993334919
Model saved at score: 562.6122993334919
4. Смешивание буферов производил в случайном порядке 1 к 1. Агент учиться. Хоть и не постоянно стабильно (об этом ниже), но в целом обучаемость есть.
5. Однако есть мысль, что предобученный агент все меняет и не позволяет судить о том, что знания передаются через буфер.
По сути агент их заново набирает во второй буфер. Предобученность ускоряет этот процесс.


## О ДЕГРАДАЦИИ АГЕНТОВ
Есть эффект деградации при обучении как на одном типе преград, так и на двух типах преград.
Под этим эффектом понимается, что уже обученный на некоторой итерации агент, на следующей итерации (эпизоде) показывает себя хуже. Так существует большой разброс счета между соседними отыгрышами. Далее пример лога обучения только на ямах.
Episode: 295, reward: 233.92592334887024, buffer_len: 20000, steps: 2388
Episode: 296, reward: 323.8270773448904, buffer_len: 20000, steps: 2391
Episode: 297, reward: 93.45110321987423, buffer_len: 20000, steps: 2394
Episode: 298, reward: 902.2274487746137, buffer_len: 20000, steps: 2397
Episode: 299, reward: 500.50274967216416, buffer_len: 20000, steps: 2400
Episode: 300, reward: 408.4295954017875, buffer_len: 20000, steps: 2403

Это может происходить как из-за того, что буфер хоть и заполнился, но не весь опыт в нем такой как нужно (позитивный).
Напомню, что буфер тут FIFO, т.е. он постепенно вытесняется новым опытом. И уровень этого вытеснения пока никак не фиксируется.
Возможно полное вытеснение позитивным опытом снизит этот эффект. Ведь явно видно, что с какого периода агент становится более обученным чем в начале обучения и хоть разброс существует - чаще мы имеем все же хорошие отыгрыши.

Еще одна причина может заключаться в том, что в среде есть случайные процессы, т.е. не всегда соблюдается детерминизм "действие" -> "изменение среды". Хоть я и убирал генерацию шума в наблюдениях (что явно повлияло на обучаемость) и действиях (не факт что это повлияло сильно) это не означает что их нет на более глубоких уровнях движка в механизме применения действий к среде. Это надо проверять.

Что касается дегредации при смешанном обучении на двух буферах, то тут эффект возможно даже сильнее.
Причина тут в том, что буфер А я загружал готовый и его новым опытом не заполнял. Буфер Б заполнялся новым буфером. Возможно стоит наращивать и первый буфер, ведь из того что он не меняется он иногда может давать не совсем адекватные данные для среды.